fb出po招外籍客 涉無牌經營旅館 陶輝非法出租寮屋

fb出po招外籍客 涉無牌經營旅館
陶輝非法出租寮屋

【本報訊】助理警務處長陶輝被揭居於清水灣牌照屋，除入住資格成疑，又被揭。。。。。。。。本報調查發現，陶輝夫婦過去六年將。。。。。。。。。。。收入可達31萬元，不但涉違反。。。。。，更可能涉及。。。。。。警方未有回應陶輝是否涉及非法。。。。。。立法會議員批評陶輝涉嫌違法的情況越揭越多，促廉政公署介入跟進；西貢區議員今日將實地視察該單位

陶輝日前向傳媒表示，碧水新村1號的持牌人。。。。。。但陶輝無交代。。。。亦無解釋。。。。。本報由多個渠道確認，陶輝妻子為張雅詩，是一名女警長，曾與陶輝。。。。。。結成夫婦。

牌照屋屬上世紀。。。。。。。。直系繼承。。。。。區議員譚凱邦認。。。。。記者要求地政總署澄清牌照限制，但署方未有回覆。

陶輝現居的碧水新村1號屋（箭嘴示），與被包裝成民宿出租的牌照屋（紅框示），相隔只有一條小巷。

助理警務處長陶輝醜聞越揭越多，有立法會議員促廉署介入跟進。《壹週刊》圖片

前年陶輝曾在fb發帖為碧水新村61A號屋招租，月租2.3萬元。

年收入可達31萬

相關新聞：疑早沾手家族生意 妻代聘工程師

本報發現陶輝夫婦除入住1號屋，在碧水新村其他牌照屋亦有動作。記者在fb多個西貢及清水灣群組中，發現陶輝。。。。。。。。。。。。。。。三日兩夜，全屋可容納四人。帖文附上多張民宿內櫳及門面照片。

張雅詩亦活躍不同群組，私訊推銷尋屋人士。租務並非只由張處理，陶輝亦曾在部份私人群組發帖，如2018年。。。。。。。。。。。。。。。。該屋每年最多可帶來31.2萬元收入。

記者比對照片，確認民宿是碧水新村61A號；根據地段索引圖，該屋同樣非私人物業，位處寮屋或牌照屋的。。。。。。。。。。。。。。。。只是代人處理租務，但兩人均非持牌地產代理，大有可能違反《地產代理條例》規定。

有知情人士向本報透露，陶輝約2014年搬入61A號屋居住，。。。。。。。。。。個外國男人同華人女人，差唔多住咗一年」。

議員促廉署跟進

現場所見，61A號屋是一幢一層平房，面積約1,100方呎，。。。。。。。。。民向記者確認該名女子是61A號屋住客。

鄉議局研究中心主任薛浩然指，若牌照屋持有人免費給非直。。。。。。。。。。。。。。。沒通知地政總署下長居，相信地政總署會跟進。

立法會議員林卓廷指陶輝涉違法越揭越多，批評他其身不。。。。。。。。代。警務處長鄧炳強昨早到長洲巡視時亦沒回應陶輝事件。

差唔多選舉，唔知禮義廉、工賊會呢班少數派會唔會為咗選票送屠輝一程呢？